［醫療保險］想買醫療保險！！咩叫投保前已存在的疾病唔包？？

啱啱出嚟做野，懷疑身體有隱疾，想買健康保險，但見啲保險條款個個都咁寫 咁我買完後一check就有事保唔保？

同埋想知買邊間好？買完先做身體檢查？好徬徨

懷疑即係無啦，你又未驗身
去搵個保險佬問下最穩陣

佢有D係買完一段時間內唔包,
例如買完一個月CHECK到有癌症,咁呢d就保唔到
你最好買之前問一問先,買完幾時內check到唔保

保險，係保你未出事前嘅病疾
假設：如發現你有心臟病，呢項嘅條款會唔包，要你簽不保承諾書

感謝樓上咁多位解答

咁如果我買完後過左一個月先去做檢查，發現有病，咁仲會唔會受保？

合理情況下唔發覺既病

例如有個人4年前開始間唔中頭痛 食左藥就無事

3年前買左住院 最近睇醫生發現要做手術

以上情況因為受保人每次食藥就無事 誤以為普通頭痛係合理 所以3年前投保無特別上報都正常

不如你講多少少你個情況黎聽下

買完之後做身體檢查先，過到body check先真係買到

同埋買危疾係要等90日，如果真係驚勸你唔好等，命仔緊要

agent路過，想買或者知多啲可以tg

我都係呢啲小徵狀，成日易攰易痾嘔咁，但又好輕微。無咩事發生過，突然想正視呢個問題，去左睇普通診所醫生，醫生話無事嘅果啲唔算病徵，不過想安心就去做個檢查啦。咁我本來都打算去做，但諗起萬一有咩事可能醫療費用好貴，所以想研究下有無得買左保險先去做檢查

保險公司唔係傻，你買得佢，而佢又想食晒你啲錢，喺你份合約生效前，要你body check

幾歲 有無過肥過瘦？

無論係咪有事都好 宜家買左先都係正確決定

起碼日後唔使等政府先

屌你啦
有懷疑隱疾就去買保險 輸打贏要
你會唔會等揭左骰盅先落注呀？

點解唔等delay完先買旅遊保呀？
想呃保險嘅狗閪

有病就睇 睇完就申報啦柒頭

即係佢會迫我做完body check先去買？ 咁個body check邊個比錢，check啲咩㗎

同埋危疾先要check? 定果啲咩醫療住院都要？我呢個情況買邊個好？

有事就你比$加拒保
無事就收優惠價
保費夠高就free 比你

廿頭 體重正常 唔食煙 飲酒適可而止

每間公司都唔一樣，你問你agent。有啲會包晒，有啲會包你一半，有啲會包你幾成。佢叫得你去指定嘅診所check，好自然間診所會偏幫嗰間保險公司嘅利益。
傻仔，你唔使打算呃保險公司啲賠償，你諗到嘅嘢，人哋每間公司有多年被呃賠償經驗

扮唔知 買完過幾個月先好去驗身

咁既然診所偏幫保險公司，佢check到我有咩事又會加我保費，咁會唔會其實我自己係出面搵醫生睇，睇完有事先去搵保險公司仲好？

錢都事少，我怕佢為左收多啲我保費，無事都話我有事

我依家睇左醫生，未做檢查，保險公司會唔會有record?

佢都會叫你去佢指定診所再check
你有你企硬，佢有佢企硬，邊個需求大啲？

簡單啲黎講
醫生無咩驗身或確診報告
保險公司就唔睇
我通常都叫客而家買唔買唔緊要，點都唔好驗身住
唔係咒你，驗完有咩事立即唔保
有d唔係唔保，係保險公司拒保
驗可以但買左保險過多幾個月先